泛民派建制派部署周六搶咪戰

【Now新聞台】鬧出雙胞胎的逃犯條例法案委員會周六再開會，泛民建制都有了初步部署。

《政情》早前報道過，石禮謙周一決定押後會議，避免與涂謹申發生搶咪，希望有數日時間緩和氣氛。

不過，特首答問大會上，林鄭月娥指社會上對修例的言論是廢話，又翻民主黨舊帳，加上民主派對秘書處的質疑未減，建制派評估周六會議雙方大戰會更激烈。

涂謹申將周六會議定於八時半，比石禮謙定的早半小時，由於周一民主派堅持開會時，保安一度不願開門，民主派為了確保周六搶佔到主席台，有建議周五開財委會後就一直通宵留守。

建制派早料到民主派會玩「佔領」，他們認為在主席台的不一定是主席，而主席亦不一定要坐在主席台，話語權及指揮權才是最重要。初步計劃石禮謙在建制派護送下進入會議室，即使涂謹申堅持坐在主席台，石禮謙可在議員座位上主持會議，因為秘書處只會為他「開咪」。

涂謹申預告，任何人阻開會是違反權力及特權條例，可以報警處理。建制派雖然相信石禮謙才是會議的唯一主持人，但為免糾纏，他們寧可轉房開會，總之目標只有一個，就是當日選出謝偉俊擔任主席。

建制主張「速戰速決」，民主派則「拖得就拖」，雙方拉鋸，誰達目標，仍是未知之數。

有民主派認為，當初以為只能拖一個會議，至今已拖足半個月，周六結果如何，已算是超額完成。

當然，主席之戰，只是逃犯修例戰的其中一回合，誰勝誰負也只是剎那光輝。

兩場歐聯淘汰賽都告訴我們，要創造奇蹟是要鬥到最後。